行緊船，船上班hihi唔肯過聖誕，點算好

21個男人喺船上睇1998年嘅a片，船員有伊斯蘭教，有印度教，有佛教徒，餐餐食垃圾
好掛住叉燒，sushi，牛腩河同西面港女

祝大家聖誕快樂，搵到條女一齊過。

有冇忍唔住互插?

會唔會一齊打J?

冇牛冇豬餐餐食雞？

原來會上到網
西面港女有咩好掛住

成班麻甩佬重睇a片咪好易出事

巴打都聖誕快樂，平安返嚟

呢到無人識filter

點啊老屎忽?

行船點上網？

屌你老母！

樓主係咪做索馬里海盜

邊度搵度1998年嘅a片

巴打聖誕快樂

我係澳亞航線 經過馬來西亞同菲律賓海峽果陣要鋪曬卷曲鐵絲網去防海盜，佢地通常喺海度扮需要幫助，係咁同經過嘅大船嗌“help!!!” 你理佢，渣埋去，佢就會拎槍同勾出黎快速登船劫你船。

or已經劫左一條大船，之後扮大船失事引你條船埋身，然後從被劫大船度放快艇出黎殺你一個措手不及。

一句講曬，心情好就做漁民，心情唔好就做海盜其實幾寫意，佢地已經冇野可以輸

伊斯蘭教唔比手淫

印度佬每次落港口都用曬啲錢去叫雞

拋緊錨，收到data,
喺船上好掛住女人的,由其是港女啲西面係世界第一令人掛念

我地會用a片換可樂同糧食，

無碼10g = 1可樂

有碼唔值錢

我down左2TB有碼…

我地冇filter但有鬥木佬

我返pt有個fd行船話有成50 60k一個月 其實係真唔係咁好賺？

開世界漫遊，到某國附近就會收到該國啲數據公司信號，到時再購買上網計劃

普通船船長就50 60k一個月，
油船/天燃氣船長一個月80k以上

但唔係咁易架 因為你要不停讀書考試直到你退休

但係行船要讀啲咩書？
大學又無呢d科 係咪全部自己人？

anglo eastern定fml

呢個行頭幾得意
有冇多d故仔同多d相？

行家
巴打做deck面定機房

1998 av點搵番黎

有咩讀？

兩間都唔係，唔開名

有無啲夜晚海景或者星空景既相分享下

好有興趣 有冇多d經歷同細節
同埋去過邊？

LM

船上面玩唔玩到ps4
大浪果陣架船搖得勁，係咪綁住個人訓

樓主姓麥？

大學有啊，我記得poly讀物流最後可以去行船，仲有poly輪機, 大部分人係去vtc msti讀，但三思，行船係一門偏到仆街又難又苦悶嘅科 讀啲野上至天文學，海洋學，雷達，下至國際公約 唯一吸引人可能係依行草到錢同埋完約後有3-4個月大假比你可以盡情休，去旅行點玩都得唔洗好似正常人咁一年去得1-2次仲要左度又度求公司

好有趣 樓主點入行？

咁ching係讀咩出身

工作關係 有時要同啲船員溝通
佢地多數都係菲律賓佬/印尼佬
唔係好識英文個種
咁讀書考試係用番佢地既語言？考啲咩？

好有趣想知多啲關於呢個行業

一年平均幾錢 會唔會悶到嘔 環鏡污糟嗎

69互含

想了解多D
但做呢D唔計果4個月大假，咁平時咪冇乜社交？
定幾耐會係香港stay一下？
同埋平時其實多唔多野做

幾多人工

每日要做幾多個鐘，有幾多時間自由活動

係 圖真係好吸引 成日想知生活點過

運開咩

依家讀完poly物流可以考到政府amo
amo >mo >smo >pmo >ad >dd > dm
26萬人工不是夢

點解船上冇女職員？

行船唔好結婚
因為通常行完船返黎就有人叫你爸爸

諗起之前有個巴打又係行船

有見過有女人做大副~三副
不過主要行台灣, 香港, 馬來西亞同泰國

夜晚一抬頭，成個天空都係星星，流星其實好常見，可能上一秒從東邊有一粒飛去西面，但下一秒可能又有一粒喺西飛去東，普通手機影唔到星星的，試過好多次。
每晚星星啲位都有少少唔同，最好搵就獵戶座，你抬頭見到3粒直線一排嘅星，佢好可能係獵戶座，當然，喺海上，大大少少明星暗星閃星都會出現……有時多到唔識分邊個打邊個

夕陽就日日見，但唔會厭

聽啲老人家講 大副或者船長可以帶埋老婆上船 反正有自己房

船上有啲咩娛樂係最開心
份工除左長假期同人工 對你黎講仲有無意外既得著

帶上船俾人女女女定

錨區網絡得1格，我上網已經難，sd圖等埋岸先

性奴咁

一落船就去叫雞?

幫巴打手share 相

可唔可以分享下遇過咩惡劣天氣，或者有冇試過撞船之類比較驚險少少既經歷?

每日個時間表係點

最正邊個港口d雞

呢啲咁大艘船係咪好定？
要去到打風先會拋？

痴線好撚靚

cadet等上船 lm

樓主會去call g嗎？

啲相正撚到

係唔係孖o

突然有病/有事點算

lm

比人扔落海

後唔後悔行船

唔識游水係咪唔洗諗入行

我老豆後生時行船
去到邊屌到邊
不過平時好悶 想像到係船到真係幾無野做
幾十日係咁都真係幾係野
不過我老豆話去過百幾次日本
有好有唔好啦

聽講真喺唔可以亂得罪人 半夜比人拋落海無仇報

1998年嘅a片

同埋餐廳，船員娛樂室，打下牌飲下酒睇下片嘅地方。

想知通常幾耐點一次船上人數？見過條友唔見左8個鐘先報MRCC，去邊度搵

我應該受唔住困喺船既生活
而且會個個月換

同問
好似好得意咁呢一行
成班男人做野好撚爽

讀到書何不直接考AO?

宜家仲入行？傻左？

係船on duty果陣要做咩？

有冇得釣魚

認真問想入行第一步應該點做 得中學學歷

裝完貨，條船會沉啲，啲浪可以直接打上黎大概十幾米高，然後我地咁啱喺船頭，由於船頭破浪，面對十米高嘅巨浪扑埋黎，好似暴雨咁啪啪啪打落身度!!!!!!

冇死人，全身濕曬下午休息

最恐怖應該係入中國海，啲仆街小漁船木頭船追住你鐵船撞，唔讓唔避唔減速，依啲小漁船大概有千幾條，一片都係。

有一次就同一條小漁船隔幾米就撞 我內心係想睇佢收皮的

慢慢啦 d相真係點影都會正

deck面

人工

CE > CAPT

居然行船都掛住港女西面 所以話香港人奴性呢

寧願上船都好過留喺香港做狗

其實上船思考下人生唔錯

船上冇閉路電視，
口供一夾你就玩完

點分人地真係需要幫手定海盜?
定係一律唔理唔救?

你同啲人用咩語言溝通？英文？

真係必死

大船喺大自然面前根本冇意思，每晚訓教都玩海盜船，睇睇下書會搖到想嘔

想問下樓主有冇玩攝影？
夜晚多唔多時間可以喺船面影相？
同埋on duty係固定時間？

入行人工大約幾多？
同事關係好唔好

講下見過得罪人有咩下場

上網哥d係點？

考牌主要考英文，但喺船上如果21個中國人咁佢地梗係普通話，21個印度人就係印度話，但5中國5印度5菲律賓人5緬甸1香港人，就一定係英文為主

考啲乜，太複雜了，多到數唔曬

掉佢落海

聖誕快樂

巴打行邊啲路線多啲？

依家除咗非洲，其他水域仲有無海盜？海盜係咪主要來自發展中國家嘅亡命之徒？

聽講跌掉落船之後會即刻比個大車葉攪到屍骨無存 但喺循例都會搵下你咁

樓主行船咁耐遇過最難忘既事係咩？

中國真係去到邊度都唔會輸，出晒名

咁會唔會上番岸後反而唔適應陸地

12月喺澳洲埋岸睇袋鼠，搵個沙灘坐下，呼吸下自由嘅空氣。

Port Darwin?

唔求上船長
三四萬難唔難上？

利申：MSTI

近陸地咪會收到

有冇教過如果遇到海盜有咩逃生技巧？
同埋有冇咩船員會負責還擊？ 有d情況下必要時係唔係要坐救生艇走？

一律唔救，但會幫佢地喺救援對講機頻道度mark下座標，通常菲律賓navi會開黎睇下

上岸食下海鮮都過癮

依d毒撚工岩晒依到d人做

好似有啲會請保安公司 會配槍

有無暈地浪?

男人既浪漫

入行有冇其他方法 除左poly果科

有冇ching知孖O上船要等幾耐？

睇樓主咁講得廿個人左右 咁分得幾多個黎做保安

樓主可唔可影下你間房有幾大

如果海盜登船，會盡快進入機倉底層反鎖，如果海盜入黎，直接投降，唔可以反抗，因為你可能會因為自己嘅英雄主義而害死其他船員，

abandon ship就用life boat走了

進入偉大航道

一般你唔反抗係咪唔會隨便殺人?

無得上網，無得DOWN最新AV，無得連線打機，無得半夜肚餓落7仔買嘢食。

你確定？

行船入境用咩passport

師兄 咁你遇過幾多次海盜登船

曾經都有諗過行船

啲錢點用

一個月有幾多日喺船度？

好撚驚

話說，有無人會係船上畫畫
買一堆畫紙同埋顏料上船
休息時間畫水彩／塑膠彩 好似唔錯

一個年有幾多個月喺船度？

係咪應該咁問

梗係唔係我果間啦，我間太細得150尺左右，依間係船長的，內置浴缸雪櫃同42寸大電視

變咗你問我答

入機倉反鎖 咁姐係佢地唔離開都冇得出黎同點知佢地幾時拎完野走？
或者成架船渣走就一定做硬人質 ？

點解唔睇新av要睇1998年

Mixed crew 好啲 定係分翻 華人crew 好啲？

社交=同同事吹水/打波

船副就每翻4個鐘休8個鐘再翻4個鐘，
普通船員就每日8-17 實際8-10,1030-1130, 1330-1500, 1530-1630收工，實做6個鐘，浪大休息，落雨休息，冇野做休息，禮拜日休息

女人真係入唔到行？

收工後每晚回憶往事，掛住以前啲人

得C/E, C/O,CAPT 先有咁大間房

船長同大伙係邊度人
我見親啲賓仔做嘢都係柒下柒下

其實行船離鄉別井，生活又唔穩定又危險，又要讀多書，樓主點解要咁做

其實都幾多休息時間 做完6個鐘有成18個鐘自由時間 夜晚會唔會有人把風黎防海盜或者突發事件？

清做deck

人性, 咁多條仔有條女真係好難唔諗

入到 不過預左好多人尤其印度人會抽你水

師兄 呢trip行幾個月？

菲律賓埋街既話，你咪去慶祝Boxing Day囉😂

咁忍受到孤獨既話我覺得視享受黎既
同埋冇咁多物質影響 出人工唔會有定洗 要靠岸先洗到

機倉有曬所有對外通訊設備 可以同最近嘅國家求救佢地會派軍船黎射殺啲海盜
有機倉控制權相當於控制左成隻船所以一日未比人入侵到都仲有得救

船上治安係未好差
係未工作時間好長

有啲船員鐘意將世界唔同嘅泥土拎去種其他國家嘅植物

其實睇人多 我做幾隻都好有規矩
固定工作時間唔長但係有突發事可以要你連續做好耐

我有FD俾老細一日屈到做足18個鐘

受教了 但係個海咁大求救得黎可能都要幾粒鐘先到 應該都攻到入倉或者搶完野走曬啦

試過坐飛機夜晚經過成個海都係一粒粒燈， 都幾密下係咪全部都係漁船， 真係好密下

夜晚得一個船副同一個水手當值，有突發會靜靜雞用內部address叫船員拎水同糠入機倉集合，錢唔好拎走

我自己覺得屋企冇乜錢又冇女，又唔係讀緊咩神科，行船好過做濕鳩clerk搵2,3萬

利申打算讀完degree行船

有冇見過Aquaman?

其實行船好似幾得意
如果有得working holiday試下就好了

其實點解唔請一兩個帶槍既守衛跟船?

全香港得一間公司請女人，

叫anglo eastern, 印度人為主，

19個印度人，2個女人一條船

Seaspan...

我讀過cruise 個d, 成日話d 船有強姦，殺人。但又要跟返隻船註冊國家嘅法律。 你隻船係巴拿馬註冊

樓主係cadet？有無機會試揸船

唔係通常人工CAPT>CE 師兄邊間公司會CE多D人工

台灣，南韓船公司都會請

真係好似比人打劫要留d值錢野等大家好做咁
有冇試過半夜比人叫醒因為有其他突發野

理論上真係可以發生好可怕嘅野
尤其殺人 夜媽媽你殺左人掉條屍落海如果冇人見到你真係唔知發生乜事
聽過有人得罪好多人然後比人夾硬掉落海 因為冇證據只能夠話係意外入水冇人發現
不過都只係故仔黎冇人知真定假

其實工作有咩做？係咪大部份工作都已經自動化？

除咗廚房同機件維修，唔知有咩好做？

有人帶結他上黎，有人帶小提琴，未見過帶畫

seaspan都請!?

船員黎講seaspan>ae

機房大多數行緊無人機艙 朝8晚5 做D日常保養
出現問題果時會響警報 等DUTY ENGINEER去整

係呀，不過而家走曬lu

正7頭

我做機房嗰邊, 其實除左維修同保養...都真係冇乜特別野做
啲機械要定期拆開清潔檢查 壊左咪整好 冇壞咪整到佢唔好之後壞
好多housekeeping做 掃地 上漆都係工作黎 當然做officer都係點人做
有時壞家居電器奀展黎呀都要幫手整 (因為海度冇人會幫你 )
比較大啲嘅事都係隻船要入油 成隻船上下所有人都好多野做防止漏油入海

甲板要等樓主答你

但維修呢d通常幾多人做？同點分工

長時間冇網路個陣，會唔會覺得與世隔絕？

on9 要過就過佛誕

睇工作重要性同規模
我做一條300米長嘅船成個engine dept都係得8個人
大、二、三車加個Cadet<學徒 加個專整電子野嘅EO 呢堆叫Officer
低層就兩個Oiler=雜工乜都要幫手做 有個相對專業知識多啲叫Fitter 多數負責焊野、管道維修等等
大車係大老細做文書野多 好少落手做
啲job就由二三車帶頭 大job例如發電機要overhaul就齊人上陣
小野例如洗下filter可能學徒自己做都得

又學到野

樓主skip咗好多有趣嘅問題

steam 同世紀帝國

埋岸先，各位夜啲見

好得意
不過有冇巴打可以講吓啲術語cedat ce 嗰啲點解
門外漢睇唔明

玩得開心d,

有無見過aquaman

想問下點出糧架？ 每月收現金/支票定入番錢去你當地銀行？

CADET=學徒 基本上船上最低既職位 咩都要做(有分甲板部同機房部)
CE=Chief Engineer 大陸叫輪機長 機房入面最大既職位

有得揀 你可以揀船上出現金 可以由公司匯錢去你指定戶口
不過多數人都係兩個都要 船上出幾舊上岸玩嗰陣用 剩低就入戶口

太古定大陸/菲律賓船

搵人貼j圖比樓主啦

captain phillips 咁

一般唔會出事, 因為正式海關黎check人 船方面有權派船員睇實啲海關有冇做手腳e.g.塞粉屈你
如果去啲危險海域甚至係戰區你可以向公司要求比你落船 (理論上)唔會有懲罰

打波？有地方打？

咁以後咪唔會有劫後重生囉
落左荒島以後都無人會救

高質post留名，冷門職業知多o的
其實呢行可以做到幾多歲？感覺好似好孤獨

即係樓主宜家可以埋岸過聖誕?

好浪漫 好型

夠鐘當班啦柒頭

應該好儲到錢 ？
基本上冇咩洗費 咁有不良嗜好另計啦

正喎 ，想找一些唔經香港出糧嘅工。平時有做開運動，唔知有冇位比人做下gym,跑步咁
可能做郵輪行船會更好？

長知識
樓主/行家有無遇過啲靈異野/行内有無咩禁忌？

有冇同啲同事玩德州撲克？

想知樓主遇過幾多次海盜同埋遇到海盜既經歷係點

唔滿意呀？！ 你死出連登囉咁唔滿意

咁既話d人上岸都唔會叫到冇曬錢咁誇掛

家陣嘅船絕大部份都有獨立gym房(我做過嘅都有)
只要你做完野仲有體能可以做足24/7
郵輪好似係香港比較難搵 最少公司比嘅都係貨輪黎

食完飯去甲板散步都幾舒服 吹下海風
聽聞郵輪個生活區比貨船果類細好多

做到郵輪應該嘆好多？至少有娛樂先啦

我聽過啲船長講有啲窮國家啲海關上黎就即刻搵船長要佢俾錢
唔係就係啲文件做手腳扣押隻船/針對船員黎檢查
不過我自己冇遇過

讀唔成書既/ 唔想坐office既，去行下船都係好事，唔好成日以為坐office 先係好野

有無遇過深海啲咩奇怪或者不知名巨型生物 見到影但係唔知咩黎嗰啲都得

喺船可以打咩波

係咪因為冇歐洲人所以慶祝聖誕

應該係乒乓球 都會有人係甲板打藍球

我老豆後生都係行船 佢話自己係毒L 所以唔怕悶

係貨倉打囉 之前貨倉冇貨裝嗰陣啲印度人好鍾意係嗰度打板球
不過熱到仆街又冇通風 俾錢我都唔入

更甚佢地會係卸完貨之後係個散貨倉入滿水 係入面游水

處女下海？

入滿水

聽聞散貨倉入面有老鼠

女人入行係咪真係好危險?

肉便器

西面港女，你食埋我嗰份

唔該曬，原來依家咁先進架，我印象仲停留喺船員一齊住咪係大倉，架船污污穢鐬咁 因我好耐之前網上見到有郵輪公司請crew，最近又上左隻大型郵輪玩，所以感覺做crew都幾正

所以你地每年固定咁休息三個月？放完假後返回同一架船定會派去另一隻船再做呢？

樓主出糧貨幣係咪一律出美金？

10g先一罐可樂會唔會太平
起碼都10罐啦，仲分埋高清或者480p
加d合集，整個package，用真錢交易

到時成船最有錢係你

叫船員互含都得啦
唔洗錢又可以隨時隨地
男女口腔構造都係一樣咋嘛

休息唔定, 常見係做6(月)休3, 有啲做6休1 不過我幾次都休左6陷入經濟危機 不過考到牌就會好好多
家陣國際有規定船員生活質素係有保障
最少會有獨立房間 如果你係officer會有埋獨立廁所
每日會有人專職幫你清理埋間房
反而野食可能會唔慣, 啲咖哩之類 有需要你可以要求個廚幫你另外整

你老豆點識你老母

唔怕悶其實做得過

點為之有需要喎
敏感同素食嗰啲？

我老豆試過做大伙嗰陣
叫個賓仔去check煤温
結果賓仔一去不返
結果打開所有倉
就見到佢瞓左係其中一個倉，已經死左

食唔慣都可以係理由 因為做得船個個都知船員來自五湖四海
食唔慣野真係好平常 有英國cadet(船入邊最底層黎)係印度船做都食唔落咖哩
最後個廚日日整牛扒佢食 當然質素唔好得去邊啦 都叫好過咖哩
素食撚(印度好多人都係全素)同敏感唔洗講

Wallem? TCC?

你地在船上d係點架
希望有圖

師兄係咪MSTI 出嚟
BTW 有個呀sir 好難頂

我老豆話遇到大風浪要搵繩綁住黎訓 同埋d飯係永遠煲唔熟 好危險

MSTI 個2年課程，GP 就一定唔會得SEA GOING. HD 就最好數底好先好入去，因為好難

Poly 係引擎個邊為主，MSTI 就係deck 面。

樓主deck 定 eng?

要睇邊度既廚師
中國就普通就2樣肉 1樣菜，好D既話會有碗湯飲
印度既話聽講一日三餐都係咖哩
但係都要睇間公司比幾多錢伙食船上

PS:今年年頭既過年飯 岩岩好船上無咩野剩 所以好寒酸

海上病左會點處理

幾正喎炸薯條做餸

做6休3都係一個幾好嘅生活模式 你地咪岸通常會停幾耐先再開船架？

你d handy bulker 即
你指既油船幾大先...

船上係唔係有d工種只需要有本身工作嘅專業資格就可以做?
例如醫生 廚師 it狗(如需要)之類
需唔需要其他證書/文件先可以在船上工作?

我做印度船多 唔洗聽講 就係一日三餐都係咖哩 食撚到我嘔

首先睇船種 再睇埋泊岸做乜
貨櫃船一般停少於一日 但係岸之間可能只隔幾個鐘至幾日
散貨船停幾日至十日不等 但係岸之間可以成個月船程
Tanker(裝油、氣)都係停得耐 但停親啲岸都離城市好遠 上岸都冇野玩
如果係Drydock隻船好多維修要做 船員都要幫手 一停會停成個月但你會成個月不停咁做野

印度野如果煮得好食我都oK喎，去過印度玩過幾個月，勁中意食naan

日日一日三餐咖哩諗起都想死⋯⋯

Lm

樓主做嗰隻船係散貨船?

高質post lm
學識好多野,多謝樓主

船上醫生係由甲板二伙(2nd officer)負責 都係管下藥庫同急救，
真係好大件工傷之類 一定要送岸治療

文書野通常由CAPT/CE負責，不過佢地會將D野比下屬搞，尤其Cadet

至於證書，上船最基本要6小牌，包括個人求生、消防等等
其他高級職位會有唔同既要求

印度野食其實都有米飯食嘅，睇下個人中唔中意食咖哩啦

我懷疑樓主係我同事

貨櫃船原來一日就唔使就落哂啲櫃咁快，仲諗住可以每個國家咪岸有時間入下城市睇下同買番d日用品咁

可以咩？

有冇見過海豚 鯨魚

打丁可以射落海

船上可唔可以send email俾屋企人 ?
使唔使錢 ?
速度有幾快 ?

有冇打switch？

有冇武器？

個故事好似聽過

係咪一定要讀咗航海課程先入到行？
冇engine/science底係咪唔建議做？
感謝巴打sss

遠洋2伙留名

人工 ？

有冇玩人形蜈蚣

5000 usd

又cadet做到2伙要幾多年 ?

唔係 不過如果你有志做deck就讀航運degree(poly)或者HD(MSTI)
做engine就各類mechan/大電degree或者HD
兩類差別都幾大下 我係engine出身上第一隻船之前對船0認識 認真
連最基本嘅都唔識日日比人鬧 但比人屌屌下啲野好快學得識
做呢行其實對船上生活嘅接受能力比較重要 香港人學做野相對快

可否睇鹹野？

5年幾

樓主有冇遇過啲恐怖/靈異事

我聽番黎係好耐之前仲有行Steam既船，果個係個師傅叫個學師換喉，個學師聽錯指示，拆錯左條steam喉，當場蒸到熟左，d人見架船冇哂動力先知出事

有冇ps4玩

船公司巴打留名 巴打做AUT ??? AAA service ?

唔該巴打
可唔可以話deck係啱文科人做多啲
啱啱今年degree畢業 即係都要讀返HD先

我已經轉左上岸返金光飛航做
巴打加油挨埋佢出路多好多

真係？
最後將條屍雪左係本來放食物個大雪房入面
去到日本埋碼頭個陣已經有5架警車係到等緊上船調查

帶啲書 單機game switch同ps4 上去晚晚打機得唔得

工程師可以點入行

工作關係成日上船工作接觸到船員
真係又悶又孤單

1998年嘅a片

好想識樓主

肥絲聖誕快樂

祝你俾狗屌

得，帶左都冇時間打姐嘛，有啲船有PS4

咁少100k都無 船長喎

岩晒毒撚做
比我一定瘋狂做尖

I

樓主Cape size船 ？
做緊船公司

唔會日本船掛

油Tank

唔係bulker船咩？

你岩，無油管

3-4 萬唔係行船標準咩。仲有包食住慳好多。

油TANK甲板會有好多管

命仔要緊

hehe

留名

咁郵輪成船都係客

因為香港大快活廚師搵既錢夠菲律賓人返鄉下買樓囉，明唔明?

有無驗下係唔係父子

其實我都唔知咩船，淨係知係貨船
有台灣朋友行船 但成日無網上 已經無乜keep contact

絲黎

我啊媽個時做船公司OL

等到佢咁多年? 定係上岸先拍拖

可唔可以買煙上去食

勸你最好同個chef傾多啲，因為佢有好多野可以幫到忙。

香港平均八小時，蛇口鹽田可能要等水漲就會耐啲。

架船咩名

報下家書者

之前上法國隻葡月號佢地係有Switch 打

郵輪船長先有100K 掛

大陸人都少了，聽VHF 都係印度佬多。

GPS / 海事衛星好貴架。

要驗下

邊行都係啦，請大陸人都唔請香港人

Sorry攪錯，不過驗下DNA 先

船員埋岸多數....

人手filter都冇人屌 世界變

我知呀 所以無乜聯絡
以前佢架船靠香港就會搵我
依架靠香港都唔會搵我了... 同埋香港好快落哂貨，佢成日都無得落船

因為好早一年大陸已經無貨出，侵侵攪貿易戰係攞佢狗命。（我以前做船有關睇住由泊葵涌一日縮到泊一個早上）

好想知樓主咩樣

樓主得閒嘅話可唔可以影個gym room 𦲷睇下

人地韓國仔有marine U ，好鬼多C/O後生到仆街，暫時做左咁多年未見過tanker 有香港人，師兄知唔知咩解究

I大有得讀呀

印度人
兩條女個閪唔使兩日都爛晒啦

佢成日都話有個越南老婆架啦

可能真
你可能有個越南義妹

仲有波斯灣細佬

Your family is so international

人工高，不過死得快。話就話好安全，不過成日吸埋吸埋啲有害物質

樓主你做咗幾多年，點解想入呢行？真心覺得份工都好危險，你小心d，同埋加油，得閒讀多d書，祝你快d做船長，聖誕快樂！

可唔可以講下幾錢個月?

1年返幾多個月?定每一轉船都可以上岸放假?

想問如果有深近視入唔入得行？

原來連登咁多行船巴打
Btw 樓主上左岸咁耐冇再上水，係咪趁boxing’s day 趕著去box ing呀？

我諗一黎關個行頭太冷
二黎香港年輕一代對呢行唔太認識
我同親啲朋友講做乜佢地都係R哂頭

暫時見啲crew最多國藉係差仔、賓仔同強國人
之前做開幾隻內地船，啲強國人做嘢好爽手

過左一排同一隻船，但換左隊crew
啲賓仔我屌 前後左右都未識分，搞條纜都搞成半粒鐘

呢隻船好似以前有條片就係影住隻船香港出發
之後去世界唔同地方再返去香港cut出黎

其實平時有咩要做
幾錢人工

平時係咪可以釣魚？

我老豆都係，間公司好似叫光華

之前係外國seaman’s club返過工
比tips好爽手

抵撚死

利申：有海員證

行船佬落船叫雞係常識吧

做哩行有女朋友老婆係咪好易被帽？唔見左人成個月，而女人最需要關懷呵護

大陸攪緊一組自家gps衛星，應該會好平咁俾人用，跟住拎人之資料

想問下，你哋啲老豆後尾轉咗行？
依行啲人做唔長

呀恒你好

轉咗做英國海軍，之後堅要去打仗，嚇到佢即刻返上岸搵野做。
不過佢都無乜講行船既野俾我聽，佢又離開屋企太耐，我細個每年只見老豆幾個月，如果佢夏天在香港會帶我去添馬同啟德附近的軍營玩同遊水

香港人行船開左個youtube channel

睇以前的po話機艙定乜野d汽油有毒之類(又超級熱)係咪真？
行船真係燃燒生命，唔係話辛苦咁簡單

行船好玩？

我老豆成日講 好多嘢聽

幾錢人工????

我細個同老豆都好疏離，世界裡面得阿媽

仲有行船行得耐，老咗好多病痛，我老豆好多同事都有腎病，聽聞同日日呼吸海鹽有關。

如果FG白紙建唔建議入行?
前境如何? 難唔難上手?
其實一路好想番d行船咁自由既工
自問唔怕悶 亦中意同一大班男人做野多d
唯一concern係有個女朋友 驚好少見佢 同埋唔想帽
謝樓主/其他巴打解答

見10個行船9個分手

chater左咩都做得啦

衛星上網

行船依啲特別經歷我都好想試下

仲恐怖過大陸多多聲

人性本惡

MOL?

夠唔夠life boats架其實

最驚就係呢樣
其他我都唔怕 又可以去下唔同地方
今年22歲仔 但本身無咩sci/eng底
驚好難上手

人地係要幾百萬鎂贖金 架船有咩好搶 泵走晒你啲石油

Duty engineer 讀mech出身 直接under船長

床長

唔係一定分，但要預左羅
22歲仔試下無壞，話唔定岩你呢
試下oocl 先
唔得就華光，anglo 。全部船友都唔鍾意香港人，你人工高過佢地
要預左好撚辛苦

有啲讀mech 不過mechan學野好廣泛唔會知道船上面啲細節
有啲讀marine engineering就係專學船用機械嘅知識

船上Engineer(大二三四俥)同Deck officer(大二三伙)
係兩條行政line黎互不干涉
船長有最高話事權(有權更改航線, 命令棄船etc)
但係職級上同大俥係平起平坐 船長係做deck出身好少直接干涉engineer

國際有法例規定life boat同life rafts一定要足夠坐曬船上所有人
隻隻船類型唔同會有分別但係所有人都要逃生到係基本要求黎

我之前喺南海鑽油台做嘢兩個月, 用呢嚿嘢同外面世界聯絡, 月費都係380hkd 一個月, 冇約, 可任send /receive sms & email , 抵屌

[url]
[/url]

巴打係上面做咩工作呀？
係咪好好pay?

用咩護照行船？

我舅父後生行船去到波斯灣
嗰陣波斯灣戰爭，佢地埋岸俾人射左幾野，打中個煙囟
即走

有冇女船員？全部男點解決性慾？

打錯字啦你

同一間星加坡公司upgrade幾個油台上面嘅VHF / 短波 /衛星系統, 裝機鋪線嗰啲. 成世人出trip最好賺嗰次

係wo
呀行你好

我日日做14個鐘，星期日12個鐘啊屌
個大伙on撚9

oocl 已經轉咗anglo做管理，無前途，想長做就anglo，但人工奀升職好慢，華林不嬲都唔請香港船員，PB又係唔多用香港船員，太古直頭接撚咗，華光就前境唔明朗，今年蝕錢蝕得都幾金，除時cut晒啲散貨船，剩番就得金輝but老闆係一個仆街，鐘意過橋抽板用完即棄同借啲以扣糧，所以香港跑散貨船係無前途，除非你做油兜/工程船

邊間，想慳drydock錢呀

Anglo

邊隻，陽明、saga定bocimar 船😂

有無條例話收到求救一定要去睇一睇??
睇得多科幻片話有宇宙條約係太空收到求救訊號一定要去

幾好睇 佢做得都好仔細

等樓主再po相

其實130usd + 1000usd 電話就可以無限衛星上網(不過唔穩定 )

行船悶唔悶

基本上每日當班8個鐘 有時ot一至兩個鐘
其他時間都係房玩電腦睇片打機
最多時間就係訓教 以上情況係講緊油船或散貨
因為泊碼頭情況無貨櫃船咁密

行船真係無撚用
你有class1 都入唔撚到mo

師兄揮手

好正，睇左10reason why maritime is awesome ，做人咁嘅生活態度先正確。原來做marine全球tax free ，不過佢講400k usd一年應該係美國加拿大公司先比到？香港冇咁高價

hi各位，埋碼頭真係好忙好攰，原本我打算開創意台苦中作樂下竟然變左學術問答po

一陣又要移船位了，聽日散完貨再見可能要一月中左右

黑色果張係琴晚埋岸果陣影，手機差影得唔太好

我依度濕凍零下5度 開工888

比啲心機呀

點解我睇唔到樓主啲圖

變都正常，因為呢行太冷門

上網見到有台仔做行船
自由時間就睇日文輕小說,順便翻譯擺上網比大家睇

豬牛都唔得，咁你食乜？餐餐食雞？我唔信有羊

做埋大伙咪得lor

好掛住你呀！返黎一齊溫cargo

個陣做水手影

一月見

連登仔見人地好似好好玩又一堆人想入去做，實際上好撚辛苦架，唔好以為好好玩

頂得順通宵更既保安
可以再試下行船

Saga
全船都唔妥個C/O,除左Capt.不聞世事外

祝你好運，下次揀上bocimar船，saga啲船做deck會卵好辛苦，一來船舊二來船東計到好盡，重孤9寒過Genco，除咗賓仔同阿差，saga啲舊船無人肯上，當然如果做cadet想攞經驗就值得上，因為實多嘢做到仆街

你支筆好勁就可以
如果唔係 做到老艇都入唔到

報紙成日寫八年做船長 搵十萬一個月
邊有咁撚易

船員無mpf，放假期間無糧無醫療，40萬美金一年得英國同美國cqpt先有，多數係做cruise，非英美籍capt就去做工程船，都有兩皮幾嘅，睇你係咩級數。

所以之前日做14個鐘

呃後生入行

果期川島和津實最紅
但好似全部都有碼

重之上船勤力工作係必須要嘅態度，但唔係代表賣身做奴隸，MLC 有列明每星期工作時間，24小時內最多工作時間和必需休息時間，而且cadet無OT錢，又無洗倉獎金，你有權利拒絕OT工作。

如果驚唔OT而船長/大伙寫衰你份appraisal，記得抄低大伙同船長個名加護照冧把，影一份全船工作時間表同每日工作休息時間做記錄，一埋岸就用gmail send份record俾自己同相關投訴部門，如果anglo唔理你就send去船員公會投訴，如果公會幫唔到你就搵海事處阿sir。一般anglo都係hea你算數，因為佢哋要保住阿差飯碗，除非收到公會/海事處投訴就會重視處理，試過有船員被高級職員性搔擾，anglo想hea做算數，後尾鬧上咗公會俾船東知道咗先重視問題，出份circular 叫船長嚴格遵守。

咁撚垃圾都咁多人仆去做

咪係，計完條數，一年拎得果半年到九個月糧，無獎金無雙糧，就算做4車3車，同係香港做人工一樣

拿拿林上岸算柒數

航運業不景氣，香港政府又唔推動航海事業，送禮俾大陸食晒

上到去大車2車就唔同講法，由cadet去2車都係晒你十年時間啫，係香港除咗做地產金融同政府工，邊個行業可以俾到2車人工仲要tax free，而且2車可以揀做4個月合同，唔會太辛苦

係岸做engine十年拎三萬好基本啦
tax free唔好講到好爽，到你退休一蚊都拎唔到

說說行得船仲aim返香港

要睇你做邊行engine囉，問題依家岸上engine氾濫，搵到三皮真係要偷笑

師兄幾耐無係岸返工

一直係香港

有冇呢行同事開番個TG GP

好想認識樓主 好風趣

我可能過多一兩個月就出海
希望到時有你地生活得咁開心

識我唔好相認

回頭是岸

遲啲見我連登開POST請懷念我

iiukhjjj7蜥i[black][/black]

未追post,答左乜屌
其實咁多個鐘，要做d乜

返工有機會接觸到有關人士
上次見有女人做喎
但係應該香港人呢，西西地

連燈真係好多小學生以為講左攞分字眼
奴性重 就會有人撐

同問

唔好,就算畢到業肯定無公司請,呢行擺明年齡歧視

日常基本野，除銹、上油漆、落grease、check下有咩嘢壞/爛咗，埋碼頭裝卸貨要拉纜、睇壓水、draft、洗倉等等，隻船咁大，好多保養檢查要做，做過psc inspection你就知有幾卵多野要做

有女人做2車

太遲入行，體力怕你應付唔到甲板工作，做機廠重有機會，可以考慮做電登佬

樓主返到香港諗住做咩工

點西法？

大陸要做既行業香港政府邊會為港人爭取，相反垃圾旅遊業大陸唔要你就爭住發展
話咩發展四大支柱既旅遊業發展經濟
但四大支柱最廢係旅遊，得800億總值，但航運物流2400億總值就一直唔保衞，呢條柱先最重要，養活幾多基層大眾，香港貨櫃碼頭吞吐量一直插水下跌，根本政府做成

佢指係pilot, 領港員，香港高級領港每月收入都可達到300-400k

唔建議，好似有規定過35歲唔比做

樓主一個月後可唔可以再開post分享
感覺個post應該一個月後已經推爆咗

你係咪cadet

35歲拎唔到紅簿，死左條心佢

巴打點解想行船呢？你知唔知上船要做啲咩？到你拎到整簿已經37-38歲，唔係環遊世界咁開心

樓主係cadet? 考到牌返黎做領港？

巴打係金光做緊咩位？聽講金光遲下又cut cost

拎枝酒 隊醉曬佢地

好多師兄弟係度吹水lol
同行LM

屌唔怪得啲中東佬咁撚多老強，啲女人又要笠到成個恐怖分子咁。連j都唔比打遲早心理變態

女上船係咪日日張著兩條褲同鎖門訓教

最遲應該係幾多歲
28歲算唔算遲？

樓主有無拍拖？，雖然可以周圍叫雞，但如果有拍拖，點維繫？

出海上唔上到網？

工作苦悶，周圍r水吹

其實領港員唔係有料就做到
基本上係世襲制 要依家啲人走你先有得做
起碼要有啲家底/識人多先有"機會"做到
利申:輪機仔今年內上船 諗緊邊間公司好

RIP

【12:35】警方稱，現時救起21人，並發現一具屍體。
南丫島以南今早有運油輪發生爆炸起火。早上11時半，警方接報南丫島下尾咀以南對開約1海里海面，有一艘運油輪發生火警，有船員跳海逃生，救援人員及消防輪在場拯救，火警在11時46分升為二級。據悉，船上當時有26人，救援人員暫時在現場救起21人，並發現一具屍體。
從讀者拍得的片段可見，運油輪船身有大火球冒出，火勢非常猛烈，更有爆炸巨響傳出，濃濃的黑煙不斷升上半空，船身已明顯傾側。
讀者吳先生表示，他所工作的船隻當時駛經現場，突然聽到一下大爆炸，發現該運油輪起火冒煙，爆炸一刻船身有零件被轟上半空，再墮落海中。
另一位讀者提供的相片，也可見運油輪陷入火海，又黑又濃的煙直冒。據了解，起火運油輪來港買油，本地躉船由青衣油庫取油後，運到來供給運油輪，還未駁喉突然發生爆炸，威力之大，將躉船的窗也震爛甩脫。
據悉，該運油輪越南註冊，運載危險品，長114米、闊22.6米。周一(7號)離開東莞，至昨晚9時停泊上址。

巴打請報平安

咁撚多隻船得佢一隻咩

我睇到都好撚擔心
好彩新聞話無香港人

華光好做咩? 我唔係deck面
聽講其他人講華光船期好長

阿公後生果時都係行船 不過係做廚 聽佢講真係全世界都去過曬 好似好正咁

個post好好睇！

當年德國打唔死蘇聯唔係冇原因，船上依家啲機械結曬冰，油壓泵都開唔著，行路好似溜冰咁

我部三叔手機會自動熄

但我可以講嘅係！！！

香港濕凍世界第一

咁點走？
俾人拖走？

打爛啲冰佢再啟用備用油壓泵，然後加熱預熱左再開波

平時寄包裹船運係咪都係你地做
日本寄黎香港要幾耐咁

有冇得屌女

點解我冇印象留個#109個留言嘅

買隻返去女女女

凍到電話都熄埋
咁你當時係讀咩入呢行

做咩睇98年a片唔睇18年，睇到眼都花

hi各位，
條船上左個香港人，
我終於可以講翻廣東話，好撚感動

而家係邊呀?

樓主會唔會拎好多公仔麵同紙包飲品上船？

行船巴

有冇follow香港啲新聞呀

welcome back

梗係有，準備77上街

聽到有人講廣東話果下真係喊出黎

poly係咪有master讀 可以入行？

CP值唔高,
想入行要MSTI讀,
但個人建議想清楚...因為依行消耗大量光陰同心機先有回報.

[member]
求各位Ching指教
小弟poly mech畢業
預備行船 依家考梗牌仔攞紅簿
Aim Class 1同chartership後上岸
首先請問邊間船公司好做（預左辛苦，但係希望福利好少少同埋有好師傅跟學到野）
另外有無Ching知道D CoC (Certificate of Competency)會唔會好難考？
有無行船前同行船期間嘅tips？

勿相認

孖O cadet 人工最高 但入面9成大陸人
但升職最慢，船比較新 伙食一般

樓主你宜家係咪船上面

公司既野唔係印度佬就係賓佬同大陸佬，印度同大陸係人口多比例大咁解姐，大户而家收少左港人啦

去msti教定ive教

唔只呀！公司今年仲將所有外地fpd搬翻印度，你知印度人做野又慢又冇效率，而家我都唔知幾時sign得off同印度人做野一定燥架，做埋啲冇腦多餘野，有啲仆街船長同大伙會係又鬧，唔係又鬧，又話你係豬係驢，有時真係明點解有印度佬姦完個女仔仲話個女仔唔配合，勁冇文化！有個二伙不停比船長鬧useless同垃圾，之後就比信走人，佢同我講，佢對上間公司就係mix crew，氣氛勁好！不過香港好似冇間公司玩mix crew

Btw 英文唔好就更加要去印度公司or賓佬公司，如果唔係都唔知要take幾多次exam

你有冇留心聽書姐！都話就算你考全班第一爆晒四，都未必入都你想入既公司！同埋唔好諗到AE真係乜人都收，佢地reject左勁多人！人地間公司training 其實係高質架！

今年會有個啱啱係澳洲讀完書拎咗Class 1 嘅人入嚟教。 而課程主任就換咗個完全無行船經驗嘅人嚟做

到低去MSTI 教定青衣教

屌 撚知咩 lock左本身都冇人睇到架啦

講啲又唔講啲 咁讀緊既又唔明 咁你講黎把撚咩

價呢，就唔會壓，壓呢，就同公會講，公司少，呢個就真！

利申，過25歲做cadet佔我班一半

自膠

今年有幾多個女仔

全form得8個咋師兄

有4個 2tb 2正常女

我地今年冇tb

咁我知你邊屆啦

屌你咩，咁樣教壞啲細，你學唔好方丈啲chart同數，考完三伙都唔洗升二伙，因為你只會日日比老艇屌！chart work, ppa同ppb 入面方丈比你果啲素材係船上面係會日日收到架！你要用ecdis你都要知道你用張chart黎做乜， 唔好而為真係冇用先得架！你以為電子化真係唔撚洗用腦咩！

noon report, psc inspection查你update海圖，仲有劃航線全部都係方丈啲野

各位 A-E 師兄 想請教下你哋

1. in 完之後大概等幾耐有船去 。 有啲話幾個禮拜有啲話幾個月

2 . 而家 cadet 約完後 係咪唞兩個月就有船

3. 多唔多人 攞到 class 3 就轉公司

4. 有無乜嘢公司 三伙可以 返三/四個月 放一個月 ？ 係咪外國或高級啲嘅船員先有

5. A-E 係咪大部份有衛星上網 ？ 幾mb 個月？ 有無 app 可以控制流量可以介紹下 ?

6. cadet人工 500usd 每個月 ? 有冇升過

7. 海記資助 係咪有約簽咗，上船前 send form 然後 落船攞錢 ? 定係 要 18個月後先有得攞

1. 睇公司，見過有同學等左一年幾都未上。
2. 睇公司
3. 好多，但依家你class3轉公司有機會去新公司做多水cadet or senior cadet.
4. 馬士基有3個月約簽，但寧願請大陸人都唔請香港人。
5. AE好似每月有400mb
6. D/C平均人工500，唔洗諗會升
7. 上船前拎form,落船後拎公司信證明自己行左幾多個月就拎得 行得1個月都可以拎

唔該曬！

聽講有台灣公司係會請新大伙牌做大伙。 係咪長榮 ？

想度下最快攞 seatime 嘅方法

T 尺已放035 櫃頂，你得閒就拎咗佢

我拎左啦師兄

[member]我都有T尺 有冇人想要 但我青衣[/member]

ae未聽過要等年幾上船 除非自己俾期俾咁耐

人工跟hkcba ae跟到貼

而家vsat普遍有免費300mb 睇船東有無津貼更多 用whatsapp就得 唔好期望佢推得到fb

我做完一水三伙就轉左公司
AE TRAINING係幾好
做過第間公司有對比先知AE學野多好多同埋AE人地真係跟足SOLAS做野
注重NAVIGATION安全

樓主可唔可以講下你上船會帶啲咩？

[member]A片是常識吧[/member]

有冇金輝ching講下依家公司咩環境

利申：等緊金輝派船

希望你涯到落去

金輝...

千奇,記得帶d消閒野.

否則你會好想早d翻.

A片要無格先換到可樂.

希望得，佢要我第一轉最少11個月

兩轉已經可以完cadet

急乜，學校會搵架啦

好多功課做。有人上9個月，頭3個月都無冷氣。點解你會揀入呢間？

又一年

今年都係船上過

又一年班仆街唔肯過聖誕

就黎新年啦
船上既師兄係咪失去左逗利是既機會

有無巴打因為武漢肺炎落唔到船...

大把

maritime labour law備受考驗

又上唔到船又落唔到船
海員已g

香港海X工會如同垃圾一般既存在,

除左定期叫你交會費同埋頭建制,依家根本就企喺度袖手旁觀.

因為佢地一間charterer都唔識.

我上個禮拜上左船喇
依家喺泰國卸緊貨，隔黎就喺芭提雅
有得落船就好喇